Klasa \texttt{Snapshot} służy do pobierania z oscyloskopu przebiegu sygnału podanego na określony kanał. W tym celu konstruktor klasy przechowuje obiekt oscyloskopu oraz numer kanału, z którego dane mają zostać odczytane.

W skład tej klasy wchodzą następujące cztery metody:
\begin{itemize}
\item \texttt{\_getPK2pk} --- odczyt pomiaru amplitudy Peak-to-Peak,
\item \texttt{\_getDataset} --- metoda komunikująca się z oscyloskopem w celu pobrania kolejnych wartości przebiegu,
\item \texttt{\_getTimeAxis} --- odczyt podstawy czasu i generacja osi czasu,
\item \texttt{getSnapShot} --- metoda zwraca odpowiednie wektory x i y, które mogą być bezpośrednio wykreślone graficznie w postaci wykresu.
\end{itemize}

W celu otrzymania zrzutu ekranu oscyloskopu należy odwołać się do metody \texttt{getSnapShot}. Wszystkie pozostałe metody są wykorzystywane do komunikacji i odpowiedniego wyskalowania osi czasu i napięcia. 

Konfiguracja oscyloskopu i inicjalizacja transmisji danych następuje poprzez wysłanie szeregu komend zaprezentowanych poniżej:

\begin{lstlisting}
def _getDataset(self, channel):
		setupCommands=[
			"DATA:SOURCE CH"+str(channel),
			"DATA:ENCDG ASCI",
			"DATA:WIDTH 2",
			"DATA:START 1",
			"DATA:STOP 10000",
			"CURVE?"
		]
		self.__oscilloscope.sendMultipleCommands(setupCommands)
		...
\end{lstlisting}

Tłumaczy to długi czas oczekiwania na dane, ponieważ kodowanie ASCI jest mniej wydajne niż transfer binarny, szerokość bufora jest ustawiona na maksymalną oraz znaczniki początku i końca transmisji są ustawione w skrajne pozycje. Gwarantuje to jednak dużą rozdzielczość otrzymanych danych. 